SpaceX Crew Dragon測試中爆炸全毀

SpaceX 的 Crew Dragon 載人艙在稍早的測試中發生了重大意外，依流出的影片來看，是正要進行 SuperDraco 引擎的測試前發生了爆炸，據稱 Crew Dragon 已經全毀，所幸因為只是地面測試，所以無人傷亡。目前除了一個簡短的聲明，表示 SpaceX 正積極配合 NASA 調查原因之外，無論是 SpaceX 還是 Elon Musk 都沒有對事件的原因進行進一步的說明。

發生爆炸的 Crew Dragon 和上月初前往太空一遊後順利返航的是同一個。依計畫，這個太空艙本來是要用來進行逃生測試，搭乘一隻 F9 火箭到空氣阻力最大的位置時，點燃搭載的八具 SuperDraco 引擎逃脫。這本來是在 Crew Dragon 載人飛行前的最後一道測試關卡，而今天的測試則是在逃生測試前的一次試驗，確保整新無誤。當然，在這次意外後，SpaceX 勢必要花上數個月的時間與 NASA 合力調查原因，並且對其他正在生產中的載人艙進行整改，首次載人飛行恐怕要延後到年底，甚至是明年了。

值得一提的是，同樣在為 NASA 打造載人艙的波音，去年八月同樣也是燃料系統發生異常，大幅拖慢了開發進度。但安全永遠是最重要的，事故發生在測試中至少可以立即做修改，如果是在載人飛行中出事，那就為時已晚囉。